\section{Komponenten-Tests}

\subsection{Einleitung}
Um die Funktionalität der einzelnen Komponenten sicherzustellen, haben wir eine Reihe automatisierter Tests erstellt. Zunächst wurden die alleinstehenden Module einzelnen getestet, um sicher zu stellen, ob jedes einzelne Modul in sich geschlossen funktioniert. Nachdem dies sicher gestellt werden konnte, wurden die Pakete getestet, die das Zusammenspiel der zugrunde liegenden Module bestimmen.\par
Das automatisierte Testen grafischer Oberflächen hat nur begrenzte Aussagekraft über die Funktionalität des Produktes. So kann man beispielsweise nicht herausfinden, wie das Produkt auf unterschiedlichen Displaygrößen und Geräten aussieht. Allerdings lassen sich UI-Tests anhand von Testprotokollen praktikabel durchführen. Hier bekommt der Tester auch direktes Feedback über Lesbarkeit, Design und Anordnung von Komponenten. Wegen des hohen Zeitaufwandes und des geringen Mehrwertes haben wir daher ein Testprotokoll erstellt, anhand dessen wir die UI manuell getestet haben.\par
Für den Erfolg eines Programm ist es essentiell, dass es bei korrekten Eingaben korrekte Ergebnisse liefert. Man kann jedoch mit an Sicherheit grenzender Wahrscheinlichkeit davon ausgehen, dass Nutzer nicht genau das macht, was man möchte. Daher haben wir auch eine Reihe von Tests eingefügt, die Ausnahmen und Fehleingaben behandeln.\par
Das folgende Kapitel wird beschreiben was in den jeweiligen Tests gemacht wurde und welches Ergebnis erwartet wird.

\newpage
\subsection{App}
\input{./subtopicsQA/CT/ct_app}
\newpage
\subsection{Webservice}
\input{./subtopicsQA/CT/ct_service}
\newpage
\subsection{Webinterface}
\input{./subtopicsQA/CT/ct_interface}